關於媾女，我想說的是...

「只要用對方法，呢個世界無一條女係媾唔到的。」
七年前我係舊登開過有關研究媾女既POST，當年爆左兩個1001之後就無再開過關於媾女既POST。咁岩呢排媾緊條新女，又係時候睇返自己以前講既野溫故知新一下，順便同大家傾下計交流下。
廢話唔多講，正式開波。

媾女的基本要義：

媾女，最緊要係心態，所謂心態決定境界，就係咁解。
你如果只係將心思放係「如何透過自己既所作所為，話俾個女仔知你中意佢，對佢有意思」，你已經輸左。
媾女，最重要唔係令對方「感到你喜歡佢／對佢有好感」，而係「如何吸引佢，令佢對你產生情素」。
所以，當你日思夜想個女仔既時候，你會發覺最終都會失敗，最後都係媾唔到佢。
好簡單，你站係個女仔既角度，你只會發覺有個男仔不斷對你好，而發覺唔到佢有咩吸引你，因而產生唔到好奇、欣賞、幻想等等既好感。
將個女仔作為自己既思考中心，成日為佢著想，你就會輸，愈追愈追唔到。
反之，要做既係，諗下點樣增加自己係對方心目中既價值，例如你多左＄、搵到份更好既工、讀書考得更好、識煮野食／孝順／識搞笑、無意中俾佢睇到你有上進心等等。
旁敲側擊，對女人呢種動物最有效。

常見問題：

1.將要追既女仔當做女神會否失敗？

追女仔一開始將自己處於下風係大錯特錯。
咁樣既心態會令到自己既行為出現偏差，甚至緊張，唔自然，嚇親個女仔，表現唔到自己真實既一面出黎。
所以保持無所謂既心態去媾女就夠，唔好俾太大壓力自己同人地，係你既始終都係你既。

2.咁樣咩都計住計住黎媾女，會開心？可以算係愛？

戀愛唔係一廂情願就得，要你情我願先可以成事。
追緊既時候，你真心對佢好固然重要，但都需要技巧去成事。
如果媾女純粹為左開心，咁更加唔能夠算愛啦。
我只係想講，一日媾唔到，一日佢都唔屬於你，有一日佢都可以屬於第二個人，咁你仲可以愛乜野。

3.點解女人總係中意壞男人？

有條問題已經同「中學生應否談戀愛」一樣已經變左月經，就係「點解女人總係中意壞男人」。
首先，你問得出呢條問題，你好大可能係一個「好人」。
但停一停，諗一諗，呢個「好人」只係你自己覺得自己係。
又或者你真係一個「好人」，仲收埋「好人卡」，但係，仔細諗下，呢個唔係你做「好人」想要既結果？
你要做「好人」，咁你收「好人卡」，好正常既因果關係。
問題入面既「壞男人」，唔係真係十惡不赦既人，好多時佢地只係口花花，識成日哄女仔，識培養感覺既人。
但佢地都有個共通點，就係風趣幽默。
站係女仔既角度，你會揀舊木定一個得閒識哄你既男人？
所以，毒男要媾女，第一件事就係要大膽，面皮厚。
你唔大膽，面皮唔厚，好多野你都唔會去試，send個message都諗勁耐淆哂底咁。
久而久之，成日怕乜怕物，好多機會都會隨時間流走。
但切記，唔係叫你乜野都唔諗就去做，而係好多事你諗完，真係要的起心肝去行動，
而唔係坐係度等等下，都係覺得算數，做唔做都應該差唔多咁。
囡囡係唔會企定定等你媾，你必須行動，除非佢中意你先，咁另計。

4.(承上)咁接著呢？

第二件事係提高自己係對方心中既價值，
你可能會覺得好行，又係講埋呢Ｄ野，但咁諗大錯特錯，
我唔係叫你去報咩Course增值自己咁，重點係「對方心中既價值」。
你值幾多野，係每個人心目中都唔同。
係呢方面，要懂少少心理學技巧。
女人，係好易胡思亂想既動物，你必須俾時間空間佢去幻想、亂諗野。
當佢愈因為你而亂諗野既時候，你係佢心目中既價值就會不斷提升。
所以點解好多人會話唔好表白，唔使表白，表白就輸了，道理就係咁簡單。
又或者你需要對症下藥，留意對方既喜好，想要一個點樣既男人做男朋友，然後Be Her Man。
呃呃哄哄，就係咁簡單，媾女最忌老實。

5.有男朋友既女定冇男朋友既女易媾D？
有男朋友既女係會易媾D的，但當然，作為你高登既朋友，唔建議你咁做。

6.咁媾仔又如何？
其實媾仔仲簡單，大多數男仔都唔會好似女仔咁收兵，
如果唔中意你對你冇興趣就直頭一次都唔會搵你，你主動搵佢佢都會好hea咁應你，
絕對唔會同冇可能發展既女仔玩曖昧。
要媾仔，我諗起碼你要有野吸引佢先，e.g.外表、識煮野、讀書叻、識扮蠢、會關心佢、會做家務等等...
我會咁講，要追一個男仔比追一個女仔簡單，唔需要搞咁多野，
因為追男仔唔同追女仔，追女仔可能個女仔會俾你真誠感動，或者日久生情，
但呢件事絕對唔會係追男仔既時候發生，個男仔點都唔會俾你感動到，只會愈黎愈反感。
所以你只要對喜歡既男仔有所暗示，佢明白既又覺得發展下唔錯就會倒追番你。
反之就冇得救。

7.媾女係咪真係要靚仔有錢先得？

呢個係好多人上高登之後被洗腦既結果，事實兩者並無必然關係。
女人好在乎感覺，好多時只要你唔係十分樣衰就可以。
而且女人係用「耳仔」去談戀愛，男人係用「眼睛」去談戀愛，軟實力對於媾女其實比較重要。

8.如何變得風趣幽默？經常諗唔到話題？

好似倪匡所講，風趣幽默係唔會識無端端爆出黎。
你一定要平時多D充實自己，增廣見聞，識多D野你先可以風趣得起。
MK仔果種係on9當有趣，並唔係幽默，對住D二字頭既女性係絕對無效。

9.如果個女仔主動whatsapp我，而且成功約左出街，不過之後就好冷淡，唔搵佢時佢亦唔會搵番你，咁即係點？

如果佢主動whatsapp搵你，可以話佢對你唔抗拒，有少少好感，
但約左之後就開始冷淡，好有可能係約出黎一齊活動既時候佢冇feel，又或者佢發覺唔岩心水，
少應你whatsapp，如果係你主動搵佢，而佢有時唔覆就應該出左事，但你講一句佢會回一句就冇問題，
冇搵兩日其實好小事，睇得出你好急，但心急係媾女大忌，
過多幾日再有意無意咁問下佢做乜幾日唔理你，睇下點啦。

10.出左黎做野，圈子又窄，工作又忙，邊有時間去興趣班、義工果D野，況且去到成班佬咪又係死？

好多時，我地失敗既原因，就係好多野未敢嘗試，就先收自己皮，覺得冇可能，冇意義，結果咩都冇做。
試下抽少少時間去興趣班，去到冇乜女咪認真學野囉，一樣增值到自己，唔會有損失。
其實冇一個方法係包生仔，但我地知道至少咁樣做有生到仔既機會，唔做就真係乜機會都冇。

11.Keep住有whatsapp，是否代表有機？

要留意，個女仔Keep住同你whatsapp，唔代表有機。
佢可能係基於禮貌，所以應你，又或者大家已經開始熟，進入左「好朋友圈」。
要知道有冇機，最簡單既做法，係唔搵佢幾日，睇佢會唔會主動搵番你。
特別係你個case，當一個女仔已經習慣左你成日搵佢，佢如果對你有意思，
發現唔見左你，好多時會主動搵番你。

12.點樣先可以表露我既價值？

第一種價值係你相對於佢既價值，講明D，即係個女仔有幾需要你，
我地成日話媾女，要由佢既生活入手，就係咁解，
當你不知不覺令佢依賴你，習慣你，將你變成生活既一部份，
你對於佢既價值就會不斷提高。
但切記唔係幫佢整電腦教功課等等既東西，呢堆野唔會增加你相對於佢既價值。

第二種價值係你既自我價值，即係你有幾吸引個女仔，男人最簡單既外表、興趣、做事認真、風趣幽默、上進心、會照顧人、孝順、真金白銀磚頭等等都會增加你既自我價值。
表露價值既時候，切忌直接話俾人知你有幾好幾好，咁會適得其反，因為好野係唔使hard sell，
反而hard sell既就會好驚有伏。反之，最高招係透過佢朋友既口中，又或者無意中睇到你既自我價值，
咁就最自然，最容易接受。

13.去補習社點識囡囡？

呢個比較易，扮冇帶筆要問佢借筆，又或者扮抄唔切notes問佢抄番，
有左個切入點之後，再慢慢一步一步交換下資料，間中轉移視線問佢點解會揀呢個呀SIR之類，
令佢放下戒心，之後再附和佢既原因，令佢產生認同感，但過程要慢，自然，唔好嚇親人。

14.何謂「奇正相合」媾女法？

奇中有正者，酷得來又要不經意流露著緊也；正中有奇者，哄了一陣又借故發一下脾氣教她心痛也。對觀音類更是要像釣魚或放風箏，收一收，放一放，對方才有壓力。高手為之可反客為主，叫對方倒過來追你。此即孫子”飽能饑之，佚能勞之“之意。

15.心態上出現問題，例如冇自信連媾女，點算？

最簡單先執過衣著，俾貴少少幾舊水換個型棍既髮型，操FIT自己既BODY，最快見效。
與此同時，搵D自己擅長既野做，上少D高登，多出街行下，一步步慢慢黎。

16.我有左條件，但感情條件都係空白，次次都衰冇feel，係咪即係有冇條件都冇所謂？

媾女係有階段性既一個過程，你必先有條件然後再產生FEEL，所以兩樣都係需要有。
Feel唔係moderator，而係mediator。
你有左條件，唔代表你可以有感情生活，呢個係非常合理正常。

17.個女仔知我有上進心...咪又係一樣疏遠我！

其實係咪好多巴打分唔清necessary condition 同sufficient condition，不過我都可以再講多少少。
你有上進心，唔會包生仔，就好似有張入場卷咁，俾你入場玩，但你自己玩輸左就唔好賴有張入場卷都冇用。

18.大學毒撚科點識女仔？

Joint U activities、Cross Department Activities、甚至急救班、大學入面既通識班體育班、學會、義工，
其實大把機會，唔好每日只係返學放學返屋企讀書，咁樣你唔會無端端識到女仔。

19.媾女係咪即係等於要呃人?

呃，係因為冇料但想媾人，條件未到位又想去下一步，
唔呃，係因為能力夠，條件已得到充分提昇。

靚仔往往已經贏左一半
利申 唔係靚仔

錯，兩隻字，有錢
丟到佢訓低再丟到佢愛上我

20.見樓主話溝有仔既女會仲容易, 咁點樣防止自己條女俾人溝左去?
有冇方法知有冇人溝緊佢? 遇到真係有人想溝自己條女又點應對?

有意無意話俾自己女朋友聽絕對信任佢，等佢亂諗既時候產生內疚感。
要預防其實好容易，只要你係件事發生前令佢只對你死心塌地就得。
要知有冇人媾緊佢，睇下佢有冇同男仔單獨出街或者Whatsapps/Facebook同某個男仔來往會否過密。
如果件事真係發生左，唔好講另外個男仔既壞話，亦都唔好懷疑自己女朋友，
就算你知道左，都要引導女朋友自己把口講番出黎，自己扮唔知咁，
只要唔衝動，唔亂講說話，冇位入，就好難被人乘虛而入。

21.善用「形像反差」和「幸福＝效用／慾望」公式
有巴打提及到「利用人前同私底下既形象反差」作為吸引方法，又或者提到其他差唔多既方法，
其實原理都係一樣的，就係利用「心理落差」去吸引對方。
而「心理落差」係可以產生「情緒震盪」，從而達到吸引對方既目的。
例如大部份好笑既笑話都係因為你「估佢唔到」，而形成「心理落差」，結果你覺得個笑話真係抵笑。
同理，當個女仔見到超乎佢期望/想像/估計/表現既你，內心就會有所震盪，覺得你好特別。
呢個情況通常係表面Cool，而識落其實又溫柔又會搞笑既男仔身上發生，
呢種男生對大部份女仔都有莫大既吸引力。

另外有關某部份錯誤觀念/思想係有必要糾正，
例如「成日諗住情情愛愛反而一條女都媾唔到，宜家乜都唔理唔做又有女埋身Wor，咪幾好」，
其實呢種自我合理化既放棄既心態，可以用「幸福＝效用／慾望」呢條公式去解釋，
當你經歷一堆失敗而之後選擇咩都唔理唔做唔諗拍拖，你既慾望就開始降低，
相對於有心拍拖成日左思右想既時候，同等既效用可以換黎更大既滿足感，
所以你先會自我感覺良好，實質咩都冇變過，只係你個心態改變，放低左D野，做人輕鬆快樂左。

留名

22.唔好亂咁放風箏，要時刻知道自己係對方心中既位置
關於好多巴打誤解「唔搵個女仔一排，睇下佢會唔會搵番自己」一事，
切記，呢招唔可以亂用，唔係你同個女仔既任何階段都岩用。
以「風箏理論」去解釋，你如果覺得個女仔好似對你冇乜意思，
你仲去試「唔搵個女仔一排，睇下會點」，咁唔使講都知結果，隻風箏會因為你放手愈飛愈遠。
「只放不收」，又或者係「鬆既時候繼續放而唔係收」，
佢只會係呢個咁大風既世界同你愈黎愈遠，要再次拉近既時候就要花更大氣力同技巧。
如果個女仔真係冇搵番自己，咁可以點？
咁即係代表你地仲未去到果個位，佢既雷達未同你同步，
你需要繼續努力，但唔代表判左你死刑，
「未到」同「到左但佢同你講冇獎品」係唔一樣的。

23.第一次約食飯有咩要注意?係咪走果陣只送佢去搭車,叫佢返到屋企搵我去試佢心目中有冇自己?

女人係食環境，唔係食味道，你要揀D環境坐得舒服、有格調得黎唔會太formal既環境，
咁大家可以食得輕鬆，傾計都放D開心D，無咁大壓力，
食果陣自然D，唔好一味掛住食，要SHOW到個重點係D菜之餘仲有佢份，但唔好太明顯夾硬，
另外，保持儀態亦十分重要。
其實走果陣送佢去搭車定番屋企定唔送，真係好睇情況，不過最保險係送到搭車，進可攻退可守。
「叫佢返屋企搵你」呢樣我認為冇咩必要，直頭計好數，計定佢差唔多番到大廈門口既時間，
再俾個電話佢，問佢番左屋企未，扮關心佢，咁樣仲好。

有樣野，我好認同，就係好多野，一日唔去試，一日唔去踏出第一步，係唔知結果，又或者有d結果，係要你踏出第一步至出現

好似我咁，我因為一直無拍過拖，唔想30歲前都無女朋友，跟住主動做左幾樣野

迫自己出席朋友聚會，睇下可唔可以frd搭frd識到女但失敗

跟住我去主動約我公司我有好感但唔同部門的女同事食lunch，竟然約到，但無下文

想玩speed dating但驚做媒，之後試左另一樣野，speed dating 跑步，都係失敗

最後，玩交友app，成功左

上面講左咩，自己參透下，未溝到既，加油啦

無錯，媾女最重要就係心態既改變，思想好直接影響行為同語言。

留名學野

LM

Lm

強帖

lm

唔知啊唔想知

其實只要唔求偶就得

完全唔洗迷失在愛情遊戲

我同意媾女係軟實力比較緊要

識得展示自己優點自然重要
但為左溝女機關算盡
又過度包裝自己
總會有包唔住既一日
最後耽誤自己又耽誤人

當然有啲人單純以「攻略」異性（或者同性啦）為樂，唔考慮未來，為達目的暫時掩飾自己既真面目都當成一種享受，咁佢地應該好buy你嗰套既